【中美貿易戰】不再收緊簽證 特朗普：美國歡迎中國留學生

美國政府去年開始，為防中國留學生間諜，針對就讀航運、機械工程等專業的中國研究生，由過往批出5年期簽證，變為1年期簽證。但隨着美國與中國達成了首階段貿易協議，總統特朗普周五表示，美國歡迎中國留學生，中國學生不會被區別對待。當有記者提到中國學生面臨簽證變難的局面時，特朗普對此否認，稱美國將對中國學生「非常好」。

相關新聞：【中美貿易戰】新華社：磋商有進展 但不必過於樂觀

特朗普說，美國擁有世界上最優良的大學系統，並將繼續維持這個水平，「（美國）之所以優良的其中一個原因是有很多來自中國的學生。我們不會把它變難，我們將為所有人做到這點。」

經過10年錄取高峯後，2019學年赴美的中國留學生人數大幅下降。有美國大學報告指，下降幅度超過20%。目前中國在美留學生人數約36萬，佔在美留學生總數30%以上。

相關新聞：【中美貿易戰】華為問題仍懸而未決 英電訊：需7年才能徹底移除華為

中國赴美留學生大幅減少有多方面原因。除中美貿易衝突外，美國對中國留學生的簽證審批日趨複雜，原因是擔憂中國留學生對美國構成安全風險，影響到機械人、航空和高技術製造等專業的學生。但特朗普對此表示，美國大學的系統是開放的，中國不會被區別對待。

美國之音

你唔撚係下嘩牙侵

我講左好多次
革命係靠自己
等人打救根本係on9

侵侵

連登仔：撚狗啫

一邊信住佢撚狗。一邊靠自己

其實咁味仲好，加速中國人才流失，只要反間諜活動做得足，佢呢步棋反而係對中國有害架wo
你地咁灰心做咩呢

佢講姐
事實係點有眼睇架 可況開學月已經過左

係撚狗 你睇下幾多留學生被禁入境

人質

特朗普最鴿派
佢班子全部鷹

彈出彈入戰術睇到悶快手落台換彭斯啦屌

唔會既 之後又撚，我地信 trump

又想分化？ 美國人本身就唔可能真心救香港，自己香港自己救啦

先別屌
衝突妥協進步

上次川普稱讚完習大大之後就加稅了

現在中國只有吞下去
跟被打一頓後吞下去兩條路
川普想先簽個小協議營造一下良好氛圍
所以先稱讚一下習大大

大家別忘了索羅門才是大台
戰場在國會，最好這兩天國會議員在香港
大家出人和理非越多越好
看popo敢不敢請議員吃摧淚彈